聘內地官二代接生意 摩通前總經理終身禁入行

聘內地官二代接生意
摩通前總經理終身禁入行

美資投行摩根大通，多年來聘請不少中國「官二代」。資料圖片

被指聯同摩根大通投資銀行亞洲區前副主席方方，藉聘請內地官二代獲取生意等不當利益的摩通前董事總經理弗萊徹（Timothy Fletcher），在美聯邦儲備局多年調查後，被罰終身禁重投業界。摩通因此宗招聘醜聞， 2016年被美證監會罰款2.64億美元（20.6億港元）。

聯儲局周四（21日）指，弗萊徹對招聘計劃「管理不當」，僱用中國官員的親屬「以便為公司獲取不正當商業利益」，形容他「從事不安全且不規範的操作，違反了信託責任並且違法」。聯儲局並稱，在針對其他目前或過去與該公司有密切關係的個人進行任何執法行動時，也會要求弗萊徹予以合作。弗萊徹曾在摩通香港分部工作。聯儲局在2017年3月宣佈，摩通高層方方和亞洲區招聘計劃負責人弗萊徹違反《反海外腐敗行為法》，尋求對他們處以終身禁止重投業界的極刑，同時分別對兩人處以100萬美元（780萬港元）和50萬美元（390萬港元）的罰款。

等同賄賂外國官員

據悉，雖然摩通並沒有直接給予中國高層官員任何好處，但是相關部門認為該公司的做法等同於賄賂外國官員。美國證監會指，摩通從2006年起的七年間，「應外國政府官員的要求，聘用了100名實習和全職員工，使該公司贏得或保留業務，從而為摩通帶來了超過1億美元（7.8億港元）的收入。」這些被稱為太子黨的中共高官子女，很多都缺乏所需工作資歷卻又享有優厚待遇。曾任特區政府中央政策組非全職顧問的方方在2014年被香港廉署調查，但案件最終不了了之。

路透社/《蘋果》記者

上一則
上一則
「非靠封鎖取勝」 特朗普疑暗示放過華為

下一則
下一則
報復丈夫家暴出軌 台母暴打兒 逼吃地上飯粒

其實點解唔可以咁做

講到尾都係用錢買關係姐

幫班人買資歷 破壞左個專業既道德

乜唔係根本成行都係咁做咩？

聽大學prof 講

上市公司要向股東報告
股東俾未ok

平時上linkedin都望到一大堆大陸拼音既人做ibank

因為斷正

bill第一單生意咪又係母幹

明顯內鬥啦

雖然見佢畀人罰好心涼，但諗真d其實咁樣做有d咩問題呢？

調返轉講，一間公司請一個人，如果係因為佢本身有好多客，請左佢會帶黎好多生意，咁又算唔算因為佢嘅「人脈關係」而請佢呢？

如果d大陸高官子女，有晒大陸人脈，請佢地又有無問題呢？

如果一個人請律師，係因為識個律師老豆，經佢老豆介紹請佢個仔，又有無問題呢？

咁當然，呢單case又有d唔同，呢單係擺明車馬話要同我做生意就要請我d仔女

求反駁

但是相關部門認為該公司的做法等同於賄賂外國官員。

賄賂都唔洗任監

聯儲局周四（21日）指，弗萊徹對招聘計劃「管理不當」，僱用中國官員的親屬「以便為公司獲取不正當商業利益」，形容他「從事不安全且不規範的操作，違反了信託責任並且違法」。

ibank 係有信託責任幫人管理財富, 所以道理上係 suppose ibank 只請專業嘅人
而你就為咗多D生意, 請一班2打6, 咁對俾財富你管嘅人好唔公平

就算你假設話班2打6只係行行企企食飯兩味
假設一間建築公司, 為咗中標, 用建築師價錢請一班打雜入地盤行行企企食飯兩味, 俾我係消費者都會對佢嘅貨信心上打折扣

識人好過識字

請打雜行行企企有乜所謂

result orientet嚟講 起出嚟嘅樓唔係豆腐渣就得啦

消費者邊有興趣知道啲員工係咪每一個都夠quali呀

根本冇道德可言

不如你話我知邊個法例唔准corporate咁做好過

係豆腐渣你都唔知啦

請100個人先賺一億？

呢個已經係另一個問題

點樣證明佢係咪豆腐渣
同 請多啲二打六係咪會增加豆腐渣工程數量
係兩個問題

係
但係jpm 係最離譜果間

其實全世界都係咁玩法，呢d係潛規則黎，只不過係jpm做得太過份，為左生意0道德下限，咁人地點都要搵d人黎祭旗，唔係點話俾人知係有做到野

弱智仔 下次講野前用下個腦

華爾街 美奸集中地

同間接賄賂無分別吧
即係我係合約以外比一舊錢你, 你比我接生意黎做
只不過果舊錢換左做我間公司用高薪請你d 太子爺

拎香港例子黎講
即係我係工程公司
我請左政府高官做顧問
然後政府就比我中標拎曬d 工程黎做
咁都無問題?

點解會有人覺得無問題